"+ \(otherNodes.count - 20) more nodes" = "+ \(otherNodes.count - 20)개 더 보기";
"+ \\(otherNodes.count - 20) more nodes" = "+ \\(otherNodes.count - 20)개 더 보기";
"12 words" = "12단어";
"24 words (recommended)" = "24단어 (권장)";
"About" = "정보";
"Accept" = "수락";
"Account" = "계정";
"Account Name" = "계정 이름";
"Actions" = "작업";
"Active" = "활성";
"Active = in use, Verified = ready, Profiled = checked, Other = candidates/suspect" = "활성 = 사용 중, 검증됨 = 준비 완료, 프로파일됨 = 확인됨, 기타 = 후보/의심";
"Active Nodes" = "활성 노드";
"Add" = "추가";
"Add Contact" = "연락처 추가";
"Add Custom Endpoint" = "커스텀 엔드포인트 추가";
"Address" = "주소";
"Address copied to clipboard." = "주소가 클립보드에 복사되었습니다.";
"All Nodes" = "전체 노드";
"All discovered nodes sorted by state and latency. Nodes are deduplicated by host:port." = "검색된 모든 노드를 상태와 지연 시간으로 정렬합니다. 노드는 host:port로 중복 제거됩니다.";
"Anyone with your seed phrase can access your account. Never share it with anyone." = "seed phrase를 알고 있는 사람은 누구나 계정에 접근할 수 있습니다. 절대 다른 사람과 공유하지 마세요.";
"Archive" = "보관";
"Archived Chats" = "보관된 채팅";
"Audio" = "오디오";
"Audio ready • \(previewLabel)" = "오디오 준비됨 • \(previewLabel)";
"Audio ready • \\(previewLabel)" = "오디오 준비됨 • \\(previewLabel)";
"Autocreate system contacts" = "시스템 연락처 자동 생성";
"Balance" = "잔액";
"Balance copied to clipboard." = "잔액이 클립보드에 복사되었습니다.";
"Camera Access Required" = "카메라 접근 권한 필요";
"Cancel" = "취소";
"Chat History" = "채팅 기록";
"Chat Info" = "채팅 정보";
"Chat archived." = "채팅이 보관되었습니다.";
"Chats" = "채팅";
"Checking eligibility..." = "자격 확인 중...";
"Checking gift eligibility..." = "선물 수령 자격 확인 중...";
"Claim Gift" = "선물 받기";
"Claim some KAS to get started with your new account." = "새 계정을 시작할 수 있도록 KAS를 받아 보세요.";
"Claiming gift..." = "선물 수령 중...";
"Clear" = "지우기";
"Clear Connection Pool" = "연결 풀 초기화";
"Clear Link" = "링크 해제";
"Clear connection pool?" = "연결 풀을 초기화하시겠습니까?";
"Close" = "닫기";
"Connected Node" = "연결된 노드";
"Connection" = "연결";
"Connection Settings" = "연결 설정";
"Connection Status" = "연결 상태";
"Connectivity might be limited. Using HTTP/1.1 and decreased pagination for indexer requests." = "연결이 제한될 수 있습니다. 인덱서 요청에 HTTP/1.1과 축소된 페이지네이션을 사용합니다.";
"Contact has requested permission to communicate" = "연락처가 통신 권한을 요청했습니다";
"Contacts" = "연락처";
"Contacts access is required." = "연락처 접근 권한이 필요합니다.";
"Contacts permission denied. Sync disabled." = "연락처 권한이 거부되었습니다. 동기화가 비활성화됩니다.";
"Continue" = "계속";
"Continue to App" = "앱으로 이동";
"Copy Address" = "주소 복사";
"Copy File Name" = "파일 이름 복사";
"Copy Message" = "메시지 복사";
"Copy Private Key Hex" = "개인 키 Hex 복사";
"Copy Seed Phrase" = "Seed Phrase 복사";
"Copy Transaction ID" = "트랜잭션 ID 복사";
"Copy to Clipboard" = "클립보드에 복사";
"Create Account" = "계정 만들기";
"Create New Account" = "새 계정 만들기";
"Create chat" = "채팅 시작";
"Created" = "생성일";
"Custom Endpoint" = "커스텀 엔드포인트";
"DAA: \(formatDaa(daa))" = "DAA: \(formatDaa(daa))";
"DAA: \\(formatDaa(daa))" = "DAA: \\(formatDaa(daa))";
"DPI" = "DPI";
"Danger Zone" = "위험 구역";
"Decline" = "거절";
"Default (\(settingsViewModel.settings.defaultIncomingNotificationMode.displayName))" = "기본값 (\(settingsViewModel.settings.defaultIncomingNotificationMode.displayName))";
"Default (\\(settingsViewModel.settings.defaultIncomingNotificationMode.displayName))" = "기본값 (\\(settingsViewModel.settings.defaultIncomingNotificationMode.displayName))";
"Default follows Settings > Notifications. Off disables notifications for this contact." = "기본값은 설정 > 알림을 따릅니다. 끄기를 선택하면 이 연락처의 알림이 비활성화됩니다.";
"Delete" = "삭제";
"Delete Account" = "계정 삭제";
"Diagnostics" = "진단";
"Disable" = "비활성화";
"Disable Real-Time Updates" = "실시간 업데이트 비활성화";
"Discover new peers" = "새 피어 탐색";
"Dismiss" = "닫기";
"Done" = "완료";
"Enabling remote push..." = "원격 푸시 활성화 중...";
"Encoding…" = "인코딩 중…";
"Enter a Kaspa address (kaspa:...) or KNS domain name (e.g., alice.kas)" = "Kaspa 주소(kaspa:...) 또는 KNS 도메인 이름(예: alice.kas)을 입력하세요";
"Enter your 12 or 24 word seed phrase to restore your account. Separate each word with a space." = "계정을 복원하려면 12개 또는 24개 단어의 seed phrase를 입력하세요. 각 단어는 공백으로 구분하세요.";
"Error" = "오류";
"Estimate fees while composing" = "작성 중 수수료 예측";
"Export Chat History" = "채팅 기록 내보내기";
"Export Diagnostics Archive" = "진단 아카이브 내보내기";
"Failed to Send" = "전송 실패";
"Failed to export diagnostics." = "진단 내보내기에 실패했습니다.";
"Failed to link system contact." = "시스템 연락처 연결에 실패했습니다.";
"Failed to open archive: \(error.localizedDescription)" = "아카이브를 열 수 없습니다: \(error.localizedDescription)";
"Generate Account" = "계정 생성";
"Gift" = "선물";
"Gift already claimed" = "선물을 이미 받았습니다";
"Gift claim reset. You can request it again." = "선물 수령이 초기화되었습니다. 다시 요청할 수 있습니다.";
"Gift claimed" = "선물 수령 완료";
"Gift sent to your wallet!" = "지갑으로 선물이 전송되었습니다!";
"Gift unavailable" = "선물을 이용할 수 없습니다";
"Request to communicate" = "통신 요청";
"Send audio" = "오디오 보내기";
"Send KAS" = "KAS 보내기";
"Send message" = "메시지 보내기";
"Hide auto-created payment chats" = "자동 생성된 결제 채팅 숨기기";
"High Transaction Traffic" = "높은 트랜잭션 트래픽";
"I have written down my seed phrase and stored it securely" = "seed phrase를 적어서 안전하게 보관했습니다";
"If claiming fails because the donation wallet is temporarily out of funds, please try again later." = "기부 지갑의 잔액이 일시적으로 부족해 수령에 실패하면 나중에 다시 시도해 주세요.";
"Import" = "가져오기";
"Import Account" = "계정 가져오기";
"Import Chat History" = "채팅 기록 가져오기";
"Import Existing Account" = "기존 계정 가져오기";
"Import Your Account" = "계정 가져오기";
"Import failed: \(error.localizedDescription)" = "가져오기 실패: \(error.localizedDescription)";
"Important" = "중요";
"Imported \(summary.messageCount) messages from \(summary.conversationCount) chats." = "\(summary.conversationCount)개 채팅에서 \(summary.messageCount)개 메시지를 가져왔습니다.";
"Imported \(summary.messageCount) messages from \(summary.conversationCount) chats. Filled \(summary.filledSentContentCount) sent messages." = "\(summary.conversationCount)개 채팅에서 \(summary.messageCount)개 메시지를 가져왔습니다. \(summary.filledSentContentCount)개 보낸 메시지를 보완했습니다.";
"Indexer URL" = "Indexer URL";
"Info" = "정보";
"KNS API URL" = "KNS API URL";
"KNS Domains" = "KNS 도메인";
"KNS domain resolution service" = "KNS 도메인 확인 서비스";
"KaChat" = "KaChat";
"KaChat Indexer" = "KaChat 인덱서";
"Kaspa Address or KNS Domain" = "Kaspa 주소 또는 KNS 도메인";
"Kaspa Explorer API" = "Kaspa Explorer API";
"Kaspa Name Service" = "Kaspa Name Service";
"Kaspa REST API URL" = "Kaspa REST API URL";
"Last Sync" = "마지막 동기화";
"Last failed endpoint: \(dpiWarningEndpoint)" = "마지막 실패 엔드포인트: \(dpiWarningEndpoint)";
"Last failed endpoint: \\(dpiWarningEndpoint)" = "마지막 실패 엔드포인트: \\(dpiWarningEndpoint)";
"Last refresh: \(formatRelativeDate(lastRefresh))" = "마지막 새로고침: \(formatRelativeDate(lastRefresh))";
"Last refresh: \\(formatRelativeDate(lastRefresh))" = "마지막 새로고침: \\(formatRelativeDate(lastRefresh))";
"Latency" = "지연 시간";
"Link from Contacts" = "연락처에서 연결";
"Linked" = "연결됨";
"Linked to \(target.displayName)." = "\(target.displayName)에 연결되었습니다.";
"Loading balance..." = "잔액 로딩 중...";
"Loading contacts..." = "연락처 로딩 중...";
"Loading domains..." = "도메인 로딩 중...";
"Loading..." = "로딩 중...";
"Log Out" = "로그아웃";
"Manual endpoints have highest priority" = "수동 엔드포인트가 최우선 순위입니다";
"Manual endpoints have highest priority and are never auto-removed" = "수동 엔드포인트는 최우선이며 자동 삭제되지 않습니다";
"Max" = "최대";
"Message indexer service for chat functionality" = "채팅 기능을 위한 메시지 인덱서 서비스";
"Message sync appears incomplete under restricted network conditions. Consider wiping and re-syncing incoming messages on a normal connection." = "제한된 네트워크 환경에서는 메시지 동기화가 불완전할 수 있습니다. 정상적인 연결에서 수신 메시지를 삭제하고 다시 동기화하는 것을 고려하세요.";
"Name" = "이름";
"Name (Optional)" = "이름 (선택사항)";
"Name set to \(domain)." = "이름이 \(domain)(으)로 설정되었습니다.";
"Name set to \(domain). Tap Save to apply." = "이름이 \(domain)(으)로 설정되었습니다. 저장을 탭하여 적용하세요.";
"Name updated." = "이름이 업데이트되었습니다.";
"Network" = "네트워크";
"New message" = "새 메시지";
"No Conversations Yet" = "아직 대화가 없습니다";
"No Kaspa address in system contact" = "시스템 연락처에 Kaspa 주소가 없습니다";
"No Sound" = "소리 없음";
"No active account" = "활성 계정 없음";
"No active nodes" = "활성 노드 없음";
"No archived chats" = "보관된 채팅 없음";
"No contacts found." = "연락처를 찾을 수 없습니다.";
"No messages yet" = "아직 메시지가 없습니다";
"No nodes discovered" = "발견된 노드 없음";
"No other nodes" = "다른 노드 없음";
"No system contacts found." = "시스템 연락처를 찾을 수 없습니다.";
"No verified nodes" = "검증된 노드 없음";
"Node Pool" = "노드 풀";
"Node endpoint copied." = "노드 엔드포인트가 복사되었습니다.";
"Nodes actively used for requests." = "요청에 활발히 사용되는 노드.";
"Not linked" = "연결되지 않음";
"Not registered" = "등록되지 않음";
"Notifications" = "알림";
"Notifications Disabled" = "알림 비활성화됨";
"Notifications are disabled." = "알림이 비활성화되어 있습니다.";
"OK" = "확인";
"Off" = "끄기";
"Open Settings" = "설정 열기";
"Other" = "기타";
"Other Nodes" = "기타 노드";
"Paste" = "붙여넣기";
"Paste from Clipboard" = "클립보드에서 붙여넣기";
"Payment" = "결제";
"Per Contact" = "연락처별";
"Play sound" = "소리 재생";
"Please check your network connection and try again." = "네트워크 연결을 확인하고 다시 시도해 주세요.";
"Please enable camera access in Settings to scan QR codes." = "QR 코드를 스캔하려면 설정에서 카메라 접근을 허용하세요.";
"Please enter exactly 12 or 24 words" = "정확히 12개 또는 24개 단어를 입력하세요";
"Point camera at a QR code" = "QR 코드에 카메라를 향하세요";
"Pool Health" = "풀 상태";
"Pool Status" = "풀 상태";
"Primary" = "기본";
"Primary Latency" = "기본 지연 시간";
"Primary: \(endpoint.host)" = "기본: \(endpoint.host)";
"Primary: \\(endpoint.host)" = "기본: \\(endpoint.host)";
"Private key hex copied. Clipboard will clear in 30s." = "개인 키 Hex가 복사되었습니다. 클립보드는 30초 후 지워집니다.";
"Private key unavailable." = "개인 키를 사용할 수 없습니다.";
"Profile" = "프로필";
"Profiled" = "프로파일됨";
"Profiled, candidate, and suspect nodes. Showing first 20." = "프로파일됨, 후보, 의심 노드. 처음 20개를 표시합니다.";
"Protocol" = "프로토콜";
"Push Indexer URL" = "Push Indexer URL";
"Push Notifications" = "푸시 알림";
"Push Registration" = "푸시 등록";
"Push subscription failed." = "푸시 구독에 실패했습니다.";
"REST API for transaction history and balance lookups" = "트랜잭션 기록 및 잔액 조회용 REST API";
"Receive notifications when contacts send messages, even when the app is closed." = "앱이 닫혀 있어도 연락처가 메시지를 보낼 때 알림을 받을 수 있습니다.";
"Received %.8f KAS" = "%.8f KAS 받음";
"Received payment" = "결제를 받았습니다";
"Reconnect" = "재연결";
"Recording… \(Int(recordingDuration))s" = "녹음 중… \(Int(recordingDuration))초";
"Recording… \\(Int(recordingDuration))s" = "녹음 중… \\(Int(recordingDuration))초";
"Refresh Pool" = "풀 새로고침";
"Refresh Pool Now" = "지금 풀 새로고침";
"Registered" = "등록됨";
"Remove Saved Account" = "저장된 계정 제거";
"Remove from Device" = "기기에서 제거";
"Required for cross-device sync and backup of sent messages." = "기기 간 동기화 및 보낸 메시지 백업에 필요합니다.";
"Reset to Defaults" = "기본값으로 재설정";
"Resolved: \(resolvedDomain ??" = "확인됨: \(resolvedDomain ??";
"Resolving KNS domain..." = "KNS 도메인 확인 중...";
"Retry Send" = "다시 보내기";
"Save" = "저장";
"Save Audio" = "오디오 저장";
"Saved Accounts" = "저장된 계정";
"Scan QR" = "QR 스캔";
"Scan QR Code" = "QR 코드 스캔";
"Scan to share account. Tap anywhere here to copy address." = "QR을 스캔하여 계정을 공유하세요. 여기를 탭하면 주소를 복사합니다.";
"Search chats" = "채팅 검색";
"Search contacts" = "연락처 검색";
"Secure messaging on Kaspa BlockDAG" = "Kaspa BlockDAG에서 안전한 메시징";
"Security Warning" = "보안 경고";
"Seed Phrase" = "Seed Phrase";
"Seed Phrase Length" = "Seed Phrase 길이";
"Seed phrase copied. Clipboard will clear in 30s." = "Seed Phrase가 복사되었습니다. 클립보드는 30초 후 지워집니다.";
"Select mainnet for real transactions or testnet for testing" = "실제 트랜잭션에는 mainnet, 테스트에는 testnet을 선택하세요";
"Set per-contact notification mode in each chat's info screen: Off, No Sound, or Sound." = "각 채팅 정보 화면에서 연락처별 알림 모드를 설정하세요: 끄기, 소리 없음, 또는 소리.";
"Settings" = "설정";
"Share QR" = "QR 공유";
"Show QR" = "QR 보기";
"Show contact balance" = "연락처 잔액 표시";
"Sign In Failed" = "로그인 실패";
"Skip" = "건너뛰기";
"Sound" = "소리";
"Sound & Vibration" = "소리 및 진동";
"Start a new chat by adding a contact" = "연락처를 추가해 새 채팅을 시작하세요";
"Started a conversation" = "대화를 시작했습니다";
"Status" = "상태";
"Storage" = "저장 공간";
"Storage used: \(messageStoreSize)" = "사용 저장 공간: \(messageStoreSize)";
"Storage used: \\(messageStoreSize)" = "사용 저장 공간: \\(messageStoreSize)";
"Store encrypted messages in iCloud CloudKit" = "암호화된 메시지를 iCloud CloudKit에 저장";
"Store this in a safe place. Anyone with these words can access your account." = "안전한 곳에 보관하세요. 이 단어를 아는 사람은 누구나 계정에 접근할 수 있습니다.";
"Support Email" = "지원 이메일";
"Suspected" = "의심됨";
"Sync system contacts" = "시스템 연락처 동기화";
"Sync warning detected" = "동기화 경고 감지";
"Synced and ready for promotion to active." = "동기화 완료. 활성 상태로 승격 준비됨.";
"System Contact" = "시스템 연락처";
"System Contact Link" = "시스템 연락처 연결";
"System contact unlinked." = "시스템 연락처 연결이 해제되었습니다.";
"Tap a node to copy host:port." = "노드를 탭하여 host:port를 복사하세요.";
"Tap send to record" = "보내기를 탭하여 녹음";
"Tap to reveal seed phrase" = "탭하여 seed phrase 보기";
"When you message someone new on KaChat, they won’t get a notification and your message stays hidden until they message you back or add as well. This protects against spam and increases your privacy. If you want them to be notified, hold the send button and slide up to request to communicate. This will cost 0.2 KAS. (Note: all non KaChat messaging apps will require a request to communicate)" = "KaChat에서 새로운 사람에게 메시지를 보내면, 상대방은 알림을 받지 못하고 상대방도 당신에게 메시지를 보내거나 추가할 때까지 메시지가 숨겨진 상태로 유지됩니다. 이는 스팸을 방지하고 개인정보를 보호해 줍니다. 상대방에게 알림을 보내고 싶다면, 보내기 버튼을 길게 누른 후 위로 밀어서 대화를 요청하세요. 비용은 0.2 KAS입니다. (참고: KaChat 이외의 모든 메시징 앱은 대화 요청이 필요합니다)";
"This account will be removed from this device." = "이 계정은 이 기기에서 제거됩니다.";
"This contact will be linked after it is created. You still need to enter a Kaspa address or KNS domain." = "이 연락처는 생성 후 연결됩니다. Kaspa 주소 또는 KNS 도메인을 입력해야 합니다.";
"This deletes all local data and CloudKit message records. This cannot be undone." = "모든 로컬 데이터와 CloudKit 메시지 기록이 삭제됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.";
"This device has already received the welcome gift." = "이 기기는 이미 환영 선물을 받았습니다.";
"This removes \(account.displayAlias) (\(account.shortPublicAddress)) and its local data from this device." = "이 기기에서 \(account.displayAlias)(\(account.shortPublicAddress))와 해당 로컬 데이터를 제거합니다.";
"This removes \\(account.displayAlias) (\\(account.shortPublicAddress)) and its local data from this device." = "이 기기에서 \\(account.displayAlias)(\\(account.shortPublicAddress))와 해당 로컬 데이터를 제거합니다.";
"This removes all incoming messages locally and in iCloud, then re-syncs them from the blockchain. Your account info and sent messages are preserved." = "로컬과 iCloud의 모든 수신 메시지를 삭제하고 블록체인에서 다시 동기화합니다. 계정 정보와 보낸 메시지는 보존됩니다.";
"This removes discovered nodes, disconnects current sessions, and restarts discovery." = "발견된 노드를 삭제하고, 현재 세션을 끊고, 탐색을 다시 시작합니다.";
"This removes local account data and messages. CloudKit sync is disabled during the wipe and re-enabled afterward." = "로컬 계정 데이터와 메시지를 삭제합니다. 삭제 중 CloudKit 동기화가 비활성화되고 완료 후 다시 활성화됩니다.";
"This signs out of your account, but keeps local wallet and message data on this device." = "계정에서 로그아웃하지만, 이 기기의 로컬 지갑과 메시지 데이터는 유지됩니다.";
"This welcome gift is a community-funded initiative." = "이 환영 선물은 커뮤니티 후원으로 제공됩니다.";
"This will permanently delete your account from this device. Make sure you have backed up your seed phrase." = "이 기기에서 계정이 영구적으로 삭제됩니다. seed phrase를 백업했는지 확인하세요.";
"To receive notifications, please enable them in Settings." = "알림을 받으려면 설정에서 알림을 활성화하세요.";
"Total" = "합계";
"Unarchive" = "보관 해제";
"Unlink" = "연결 해제";
"Used only for push registration and updates" = "푸시 등록 및 업데이트에만 사용";
"Used when a contact has no custom notification mode set." = "연락처에 사용자 지정 알림 모드가 설정되지 않은 경우 사용됩니다.";
"Uses your device contacts to match and enrich Kaspa contacts." = "기기 연락처를 사용하여 Kaspa 연락처를 매칭하고 보완합니다.";
"Verified" = "검증됨";
"Verified Nodes" = "검증된 노드";
"Verifying device..." = "기기 확인 중...";
"Version" = "버전";
"Vibration" = "진동";
"View Seed Phrase" = "Seed Phrase 보기";
"Voice message" = "음성 메시지";
"Watching" = "감시 중";
"Website" = "웹사이트";
"Welcome Gift" = "환영 선물";
"Welcome to KaChat!" = "KaChat에 오신 것을 환영합니다!";
"When disabled, messages from this contact will be fetched periodically instead of in real-time. Use this for contacts with high transaction volume to save battery and network usage." = "비활성화하면 이 연락처의 메시지가 실시간이 아닌 주기적으로 가져와집니다. 트랜잭션 양이 많은 연락처에 사용하여 배터리와 네트워크 사용량을 절약하세요.";
"Wipe Account & Messages" = "계정 및 메시지 삭제";
"Wipe Incoming Messages" = "수신 메시지 삭제";
"Wipe Local & iCloud Data" = "로컬 및 iCloud 데이터 삭제";
"Wipe account & messages" = "계정 및 메시지 삭제";
"Wipe account & messages & iCloud" = "계정, 메시지 및 iCloud 삭제";
"Wipe and re-sync incoming messages" = "수신 메시지 삭제 후 재동기화";
"Write Down Your Seed Phrase" = "Seed Phrase를 적어두세요";
"You will be shown a seed phrase. This is the only way to recover your account. Write it down and store it securely." = "seed phrase가 표시됩니다. 이것이 계정을 복구하는 유일한 방법입니다. 적어서 안전하게 보관하세요.";
"\(Int(latency))ms" = "\(Int(latency))ms";
"\(exact) KAS" = "\(exact) KAS";
"\(latency) ms" = "\(latency) ms";
"\(nodePool.activeProtocol) (\(nodePool.activeProtocolSecurity))" = "\(nodePool.activeProtocol) (\(nodePool.activeProtocolSecurity))";
"\(warning.contactAlias) has produced \(warning.txCount) transactions in the last minute that are not relevant to you. This consumes battery and network resources.\n\nDisable real-time updates for this contact? Messages will still be fetched periodically." = "\(warning.contactAlias)이(가) 지난 1분간 관련 없는 트랜잭션을 \(warning.txCount)건 발생시켰습니다. 이는 배터리와 네트워크 리소스를 소모합니다.\n\n이 연락처의 실시간 업데이트를 비활성화하시겠습니까? 메시지는 주기적으로 가져옵니다.";
"\(watchedCount) contacts" = "\(watchedCount)개 연락처";
"\(wordCount) words" = "\(wordCount)단어";
"\\(Int(latency))ms" = "\\(Int(latency))ms";
"\\(exact) KAS" = "\\(exact) KAS";
"\\(latency) ms" = "\\(latency) ms";
"\\(warning.contactAlias) has produced \\(warning.txCount) transactions in the last minute that are not relevant to you. This consumes battery and network resources.\\n\\nDisable real-time updates for this contact? Messages will still be fetched periodically." = "\\(warning.contactAlias)이(가) 지난 1분간 관련 없는 트랜잭션을 \\(warning.txCount)건 발생시켰습니다. 이는 배터리와 네트워크 리소스를 소모합니다.\\n\\n이 연락처의 실시간 업데이트를 비활성화하시겠습니까? 메시지는 주기적으로 가져옵니다.";
"\\(watchedCount) contacts" = "\\(watchedCount)개 연락처";
"\\(wordCount) words" = "\\(wordCount)단어";
"fee: -- sompi" = "수수료: -- sompi";
"fee: ---- sompi" = "수수료: ---- sompi";
"fee: \(fee) sompi" = "수수료: \(fee) sompi";
"fee: \\(fee) sompi" = "수수료: \\(fee) sompi";
"Small Amount" = "소액 송금";
"Send Anyway" = "그래도 보내기";
"Sending less than 0.1 KAS may fail due to the network dust protection limit." = "0.1 KAS 미만 전송은 네트워크 dust 보호 제한으로 인해 실패할 수 있습니다.";

"Planned spend %@ KAS, but available balance %@ KAS is less than required." = "예정 지출은 %@ KAS이지만 사용 가능한 잔액 %@ KAS이(가) 필요 금액보다 적습니다.";
"No spendable funds available yet. Wait for confirmations and try again." = "아직 사용 가능한 자금이 없습니다. 컨펌을 기다린 후 다시 시도하세요.";

"fee: %@ sompi" = "수수료: %@ sompi";

/* Emoji Picker */
"Search emoji" = "이모지 검색";
"No emoji found" = "이모지를 찾을 수 없습니다.";
"Emoji picker" = "이모지 선택기";

"Sent %@ KAS" = "%@ KAS 보냄";
"Received %@ KAS" = "%@ KAS 받음";
"Sent %@ KAS — %@" = "%@ KAS 보냄 — %@";
"Received %@ KAS — %@" = "%@ KAS 받음 — %@";
"Payment: %@ KAS — %@" = "결제: %@ KAS — %@";
"Sent %@ domain" = "%@ 도메인 보냄";
"Received %@ domain" = "%@ 도메인 받음";
"Sent domain transfer" = "도메인 전송 보냄";
"Received domain transfer" = "도메인 전송 받음";

/* KNS + Chat Info + Message Retention + Notification Mode (auto-added) */
"Incoming Notifications" = "수신 알림";
"Added" = "추가됨";
"Last Message" = "마지막 메시지";
"Sent" = "전송된";
"Received" = "받았다";
"Message retention" = "메시지 보존";
"Link System Contact" = "링크 시스템 연락처";
"Linked to %@." = "%@에 연결되었습니다.";
"Name set to %@. Tap Save to apply." = "이름이 %@로 설정되었습니다. 저장을 눌러 적용하세요.";
"%@ copied to clipboard." = "%@이 클립보드에 복사되었습니다.";
"KNS profile unavailable." = "KNS 프로필을 사용할 수 없습니다.";
"Inscribe submitted for %@." = "%@에 대한 비문이 제출되었습니다.";
"%@ transferred to %@." = "%@이(가) %@(으)로 전송되었습니다.";
"Transfer submitted for %@." = "%@에 대한 이체가 제출되었습니다.";
"Domain transfer unavailable." = "도메인 이전이 불가능합니다.";
"No domains yet." = "아직 도메인이 없습니다.";
"Set %@ as primary" = "%@을 기본으로 설정";
"Transfer %@" = "%@ 이전";
"Listed" = "상장됨";
"Inscribe New Domain" = "새 도메인 등록";
"Name set to %@." = "이름이 %@로 설정되었습니다.";
"Wallet not available." = "지갑을 사용할 수 없습니다.";
"Wallet not available" = "지갑을 사용할 수 없음";
"KNS domain id is missing." = "KNS 도메인 ID가 없습니다.";
"Primary domain set to %@." = "기본 도메인이 %@로 설정되었습니다.";
"Set primary failed: %@" = "기본 설정 실패: %@";
"KNS Profile" = "KNS 프로필";
"Loading profile..." = "프로필 로드 중...";
"On-chain profile data available." = "온체인 프로필 데이터를 사용할 수 있습니다.";
"No on-chain profile fields set." = "온체인 프로필 필드가 설정되지 않았습니다.";
"Edit KNS Profile" = "KNS 프로필 편집";
"Failed updates" = "업데이트 실패";
"Retry %@" = "%@ 재시도";
"KNS asset id is missing." = "KNS 자산 ID가 누락되었습니다.";
"Preparing profile update..." = "프로필 업데이트 준비 중...";
"Uploading avatar..." = "아바타 업로드 중...";
"Uploading banner..." = "배너 업로드 중...";
"No KNS profile changes detected." = "KNS 프로필 변경 사항이 감지되지 않았습니다.";
"Updating %@ (%d/%d)..." = "%@(%d/%d) 업데이트 중...";
"KNS profile updated." = "KNS 프로필이 업데이트되었습니다.";
"Updated %d/%d. Failed: %@." = "%d/%d을(를) 업데이트했습니다. 실패: %@.";
"Updated %d/%d. Failed: %@. %@" = "%d/%d을(를) 업데이트했습니다. 실패: %@. %@";
"KNS profile update failed." = "KNS 프로필 업데이트에 실패했습니다.";
"KNS profile update failed: %@" = "KNS 프로필 업데이트 실패: %@";
"Retrying %@..." = "%@ 재시도 중...";
"%@ updated." = "%@ 업데이트되었습니다.";
"Retry failed: %@" = "재시도 실패: %@";
"Domain" = "도메인";
"Asset ID" = "자산 ID";
"Avatar" = "화신";
"Choose Avatar" = "아바타를 선택하세요";
"Remove Avatar" = "아바타 제거";
"Processing avatar..." = "아바타 처리 중...";
"Banner" = "기치";
"Choose Banner" = "배너 선택";
"Remove Banner" = "배너 제거";
"Processing banner..." = "배너 처리 중...";
"X handle" = "X 핸들";
"Discord user id" = "디스코드 사용자 아이디";
"Redirect URL" = "리디렉션 URL";
"Could not load selected image" = "선택한 이미지를 로드할 수 없습니다.";
"Could not encode selected image" = "선택한 이미지를 인코딩할 수 없습니다.";
"Selected data is not a valid image" = "선택한 데이터는 유효한 이미지가 아닙니다.";
"Could not process selected image" = "선택한 이미지를 처리할 수 없습니다.";
"Could not initialize image encoder" = "이미지 인코더를 초기화할 수 없습니다.";
"Inscribe Domain" = "도메인 등록";
"name" = "이름";
"Use lowercase letters, numbers, and hyphen." = "소문자, 숫자, 하이픈을 사용하세요.";
"Checking availability..." = "이용 가능 여부 확인 중...";
"%@ can be inscribed." = "%@을 새길 수 있습니다.";
"This domain is not available." = "이 도메인을 사용할 수 없습니다.";
"Fee" = "요금";
"Service fee" = "서비스 수수료";
"Reserved domain: no revenue payment is required." = "예약 도메인: 수익 지급이 필요하지 않습니다.";
"Fee unavailable" = "수수료 없음";
"Submitting inscription..." = "비문 제출 중...";
"Inscribe" = "쓰다";
"Invalid domain label" = "잘못된 도메인 라벨";
"Transfer Domain" = "도메인 이전";
"Recipient" = "받는 사람";
"kaspa:... or alice.kas" = "kaspa:... 또는 alice.kas";
"Enter a Kaspa address or a `.kas` domain." = "Kaspa 주소 또는 `.kas` 도메인을 입력하세요.";
"Invalid recipient format." = "수신자 형식이 잘못되었습니다.";
"Recipient looks valid." = "수신자가 유효한 것 같습니다.";
"Submitting transfer..." = "이체 제출 중...";
"Transfer" = "옮기다";
"Recipient is required" = "수신자는 필수 항목입니다.";
"Mode" = "방법";
"Disabled" = "장애가 있는";
"Remote push" = "원격 푸시";

/* KNS + Chat Info + Message Retention + Notification Mode (auto-added) */
"Incoming Notifications" = "수신 알림";
"Added" = "추가됨";
"Last Message" = "마지막 메시지";
"Sent" = "전송된";
"Received" = "받았다";
"Message retention" = "메시지 보존";
"Link System Contact" = "링크 시스템 연락처";
"Linked to %@." = "%@에 연결되었습니다.";
"Name set to %@. Tap Save to apply." = "이름이 %@로 설정되었습니다. 저장을 눌러 적용하세요.";
"%@ copied to clipboard." = "%@이 클립보드에 복사되었습니다.";
"KNS profile unavailable." = "KNS 프로필을 사용할 수 없습니다.";
"Inscribe submitted for %@." = "%@에 대한 비문이 제출되었습니다.";
"%@ transferred to %@." = "%@이(가) %@(으)로 전송되었습니다.";
"Transfer submitted for %@." = "%@에 대한 이체가 제출되었습니다.";
"Domain transfer unavailable." = "도메인 이전이 불가능합니다.";
"No domains yet." = "아직 도메인이 없습니다.";
"Set %@ as primary" = "%@을 기본으로 설정";
"Transfer %@" = "%@ 이전";
"Listed" = "상장됨";
"Inscribe New Domain" = "새 도메인 등록";
"Name set to %@." = "이름이 %@로 설정되었습니다.";
"Wallet not available." = "지갑을 사용할 수 없습니다.";
"Wallet not available" = "지갑을 사용할 수 없음";
"KNS domain id is missing." = "KNS 도메인 ID가 없습니다.";
"Primary domain set to %@." = "기본 도메인이 %@로 설정되었습니다.";
"Set primary failed: %@" = "기본 설정 실패: %@";
"KNS Profile" = "KNS 프로필";
"Loading profile..." = "프로필 로드 중...";
"On-chain profile data available." = "온체인 프로필 데이터를 사용할 수 있습니다.";
"No on-chain profile fields set." = "온체인 프로필 필드가 설정되지 않았습니다.";
"Edit KNS Profile" = "KNS 프로필 편집";
"Failed updates" = "업데이트 실패";
"Retry %@" = "%@ 재시도";
"KNS asset id is missing." = "KNS 자산 ID가 누락되었습니다.";
"Preparing profile update..." = "프로필 업데이트 준비 중...";
"Uploading avatar..." = "아바타 업로드 중...";
"Uploading banner..." = "배너 업로드 중...";
"No KNS profile changes detected." = "KNS 프로필 변경 사항이 감지되지 않았습니다.";
"Updating %@ (%d/%d)..." = "%@(%d/%d) 업데이트 중...";
"KNS profile updated." = "KNS 프로필이 업데이트되었습니다.";
"Updated %d/%d. Failed: %@." = "%d/%d을(를) 업데이트했습니다. 실패: %@.";
"Updated %d/%d. Failed: %@. %@" = "%d/%d을(를) 업데이트했습니다. 실패: %@. %@";
"KNS profile update failed." = "KNS 프로필 업데이트에 실패했습니다.";
"KNS profile update failed: %@" = "KNS 프로필 업데이트 실패: %@";
"Retrying %@..." = "%@ 재시도 중...";
"%@ updated." = "%@ 업데이트되었습니다.";
"Retry failed: %@" = "재시도 실패: %@";
"Domain" = "도메인";
"Asset ID" = "자산 ID";
"Avatar" = "화신";
"Choose Avatar" = "아바타를 선택하세요";
"Remove Avatar" = "아바타 제거";
"Processing avatar..." = "아바타 처리 중...";
"Banner" = "기치";
"Choose Banner" = "배너 선택";
"Remove Banner" = "배너 제거";
"Processing banner..." = "배너 처리 중...";
"X handle" = "X 핸들";
"Discord user id" = "디스코드 사용자 아이디";
"Redirect URL" = "리디렉션 URL";
"Could not load selected image" = "선택한 이미지를 로드할 수 없습니다.";
"Could not encode selected image" = "선택한 이미지를 인코딩할 수 없습니다.";
"Selected data is not a valid image" = "선택한 데이터는 유효한 이미지가 아닙니다.";
"Could not process selected image" = "선택한 이미지를 처리할 수 없습니다.";
"Could not initialize image encoder" = "이미지 인코더를 초기화할 수 없습니다.";
"Inscribe Domain" = "도메인 등록";
"name" = "이름";
"Use lowercase letters, numbers, and hyphen." = "소문자, 숫자, 하이픈을 사용하세요.";
"Checking availability..." = "이용 가능 여부 확인 중...";
"%@ can be inscribed." = "%@을 새길 수 있습니다.";
"This domain is not available." = "이 도메인을 사용할 수 없습니다.";
"Fee" = "요금";
"Service fee" = "서비스 수수료";
"Reserved domain: no revenue payment is required." = "예약 도메인: 수익 지급이 필요하지 않습니다.";
"Fee unavailable" = "수수료 없음";
"Submitting inscription..." = "비문 제출 중...";
"Inscribe" = "쓰다";
"Invalid domain label" = "잘못된 도메인 라벨";
"Transfer Domain" = "도메인 이전";
"Recipient" = "받는 사람";
"kaspa:... or alice.kas" = "kaspa:... 또는 alice.kas";
"Enter a Kaspa address or a `.kas` domain." = "Kaspa 주소 또는 `.kas` 도메인을 입력하세요.";
"Invalid recipient format." = "수신자 형식이 잘못되었습니다.";
"Recipient looks valid." = "수신자가 유효한 것 같습니다.";
"Submitting transfer..." = "이체 제출 중...";
"Transfer" = "옮기다";
"Recipient is required" = "수신자는 필수 항목입니다.";
"Mode" = "방법";
"Disabled" = "장애가 있는";
"Remote push" = "원격 푸시";

/* KNS + Chat Info + Message Retention + Notification Mode (auto-added) */
"Incoming Notifications" = "수신 알림";
"Added" = "추가됨";
"Last Message" = "마지막 메시지";
"Sent" = "전송된";
"Received" = "받았다";
"Message retention" = "메시지 보존";
"Link System Contact" = "링크 시스템 연락처";
"Linked to %@." = "%@에 연결되었습니다.";
"Name set to %@. Tap Save to apply." = "이름이 %@로 설정되었습니다. 저장을 눌러 적용하세요.";
"%@ copied to clipboard." = "%@이 클립보드에 복사되었습니다.";
"KNS profile unavailable." = "KNS 프로필을 사용할 수 없습니다.";
"Inscribe submitted for %@." = "%@에 대한 비문이 제출되었습니다.";
"%@ transferred to %@." = "%@이(가) %@(으)로 전송되었습니다.";
"Transfer submitted for %@." = "%@에 대한 이체가 제출되었습니다.";
"Domain transfer unavailable." = "도메인 이전이 불가능합니다.";
"No domains yet." = "아직 도메인이 없습니다.";
"Set %@ as primary" = "%@을 기본으로 설정";
"Transfer %@" = "%@ 이전";
"Listed" = "상장됨";
"Inscribe New Domain" = "새 도메인 등록";
"Name set to %@." = "이름이 %@로 설정되었습니다.";
"Wallet not available." = "지갑을 사용할 수 없습니다.";
"Wallet not available" = "지갑을 사용할 수 없음";
"KNS domain id is missing." = "KNS 도메인 ID가 없습니다.";
"Primary domain set to %@." = "기본 도메인이 %@로 설정되었습니다.";
"Set primary failed: %@" = "기본 설정 실패: %@";
"KNS Profile" = "KNS 프로필";
"Loading profile..." = "프로필 로드 중...";
"On-chain profile data available." = "온체인 프로필 데이터를 사용할 수 있습니다.";
"No on-chain profile fields set." = "온체인 프로필 필드가 설정되지 않았습니다.";
"Edit KNS Profile" = "KNS 프로필 편집";
"Failed updates" = "업데이트 실패";
"Retry %@" = "%@ 재시도";
"KNS asset id is missing." = "KNS 자산 ID가 누락되었습니다.";
"Preparing profile update..." = "프로필 업데이트 준비 중...";
"Uploading avatar..." = "아바타 업로드 중...";
"Uploading banner..." = "배너 업로드 중...";
"No KNS profile changes detected." = "KNS 프로필 변경 사항이 감지되지 않았습니다.";
"Updating %@ (%d/%d)..." = "%@(%d/%d) 업데이트 중...";
"KNS profile updated." = "KNS 프로필이 업데이트되었습니다.";
"Updated %d/%d. Failed: %@." = "%d/%d을(를) 업데이트했습니다. 실패: %@.";
"Updated %d/%d. Failed: %@. %@" = "%d/%d을(를) 업데이트했습니다. 실패: %@. %@";
"KNS profile update failed." = "KNS 프로필 업데이트에 실패했습니다.";
"KNS profile update failed: %@" = "KNS 프로필 업데이트 실패: %@";
"Retrying %@..." = "%@ 재시도 중...";
"%@ updated." = "%@ 업데이트되었습니다.";
"Retry failed: %@" = "재시도 실패: %@";
"Domain" = "도메인";
"Asset ID" = "자산 ID";
"Avatar" = "화신";
"Choose Avatar" = "아바타를 선택하세요";
"Remove Avatar" = "아바타 제거";
"Processing avatar..." = "아바타 처리 중...";
"Banner" = "기치";
"Choose Banner" = "배너 선택";
"Remove Banner" = "배너 제거";
"Processing banner..." = "배너 처리 중...";
"X handle" = "X 핸들";
"Discord user id" = "디스코드 사용자 아이디";
"Redirect URL" = "리디렉션 URL";
"Could not load selected image" = "선택한 이미지를 로드할 수 없습니다.";
"Could not encode selected image" = "선택한 이미지를 인코딩할 수 없습니다.";
"Selected data is not a valid image" = "선택한 데이터는 유효한 이미지가 아닙니다.";
"Could not process selected image" = "선택한 이미지를 처리할 수 없습니다.";
"Could not initialize image encoder" = "이미지 인코더를 초기화할 수 없습니다.";
"Inscribe Domain" = "도메인 등록";
"name" = "이름";
"Use lowercase letters, numbers, and hyphen." = "소문자, 숫자, 하이픈을 사용하세요.";
"Checking availability..." = "이용 가능 여부 확인 중...";
"%@ can be inscribed." = "%@을 새길 수 있습니다.";
"This domain is not available." = "이 도메인을 사용할 수 없습니다.";
"Fee" = "요금";
"Service fee" = "서비스 수수료";
"Reserved domain: no revenue payment is required." = "예약 도메인: 수익 지급이 필요하지 않습니다.";
"Fee unavailable" = "수수료 없음";
"Submitting inscription..." = "비문 제출 중...";
"Inscribe" = "쓰다";
"Invalid domain label" = "잘못된 도메인 라벨";
"Transfer Domain" = "도메인 이전";
"Recipient" = "받는 사람";
"kaspa:... or alice.kas" = "kaspa:... 또는 alice.kas";
"Enter a Kaspa address or a `.kas` domain." = "Kaspa 주소 또는 `.kas` 도메인을 입력하세요.";
"Invalid recipient format." = "수신자 형식이 잘못되었습니다.";
"Recipient looks valid." = "수신자가 유효한 것 같습니다.";
"Submitting transfer..." = "이체 제출 중...";
"Transfer" = "옮기다";
"Recipient is required" = "수신자는 필수 항목입니다.";
"Mode" = "방법";
"Disabled" = "장애가 있는";
"Remote push" = "원격 푸시";

/* Message retention options (auto-added) */
"Keep forever" = "영원히 보관하세요";
"30 days" = "30일";
"90 days" = "90일";
"1 year" = "1년";

/* Split view placeholder (auto-added) */
"Select a chat" = "채팅을 선택하세요";
"Choose a conversation on the left" = "왼쪽에서 대화를 선택하세요";

/* Audio status labels (auto-added) */
"Recording..." = "녹음...";
"Audio ready" = "오디오 준비됨";

/* Composer placeholder (auto-added) */
"Message" = "메시지";
